由DSE 6分到 top up degree ，無心機讀書嘅DSE考生入。

各位DSE考生，加油。
我知道有好多爸、絲打個經歷同努力比我好同多，但我想同大家分享下我嘅故事。

當年小弟屋企人俾得好少錢我用，每日得三、四十蚊食飯，有時唔洗返學仲要唔俾，到我中四開始走左去返part time，個陣搵幾千蚊個月對於一個中學生已經好好洗，個陣就發現原來有錢洗嘅世界係唔同嘅，個陣就成日周圍去玩同買野同有拖拍。自從中四開始，我就完全無聽書，個陣唔係唔返學就係上堂訓教，好在咁多年都無留到班，但到最後中六連學校SBA同IES都無交到，到考DSE個陣就走去日日返part time，最後考5科得6分(1221U)。

拎住六分，唯有死死地氣走去讀警犬毅進，個陣一心諗住考狗都有2皮野，入左去就一世。當年咁啱係2014年，個陣啱啱開學就雨傘革命，運動開始左之後已經唔多想做狗，諗住求其拎張cert出黎搵工算。當然毅進讀啲野真係for弱智讀，日日碌返學唔係打機就係同同學賭錢，如果唔係計8成出席嘅話，我應該連學都唔會返。個陣我英文dse得2，但係毅進入邊已經係算係最好個幾個，毅進啲考試其實好撚易，但啲弱智同學係考試個陣仲要望鳩我寫咩，讀完九個月左右就輕鬆grad。之後，個班垃圾同學有十鳩幾個真係走左去做狗，就知道狗隊真係專請弱智。早排仲要好多個都俾人放左去搵仔TG。

讀撚完毅進，18歲拎住張毅進cert，都唔知可以做到啲咩，就走左返去係中學做part time個間連鎖快餐餐廳到做full time，個陣返工夠人手的話就輕鬆啲，不過通常收得工都要夜晚11點幾成12點，收工出面全部野都收曬皮，唔係去飲酒就去食宵夜。當唔夠人手個陣就完全係on撚9，返工砌撚到收工，落完閘就收尾收到零晨兩、三點，仲要辛鳩苦個份人工先得萬零蚊，仲要其實個份工其實無乜發圍，好彩嘅話捱6年升到盡都只係得2萬鬆啲，仲要當拎到2萬零蚊個陣，就基本升盡左，有啲人做左十九幾年都無得再升。我到最後捱左一年，就唔想再做落去，個陣咁啱就約左以前做part time嘅一個同事食飯，當時傾計傾到佢讀書。

先講下呢位朋友背景:
本身係同一form，本身一樣係2014年考DSE，但中五留左班，到2015年DSE佢考十鬆啲分左右，跟住走左返去Retake，take完第二次有19分，但都入唔到U，之後走左去讀ASSO。入撚到Asso好撚俾心機讀，見佢影過成績表有好多科都A，最後係Asso GPA 爆4咁濟，依家讀緊CityU BBA，仲見佢呢兩年都有去外國exchange，到今年都準備grad。

講返當時約出黎食飯，我個陣就想搵過份工，但講真得毅進有乜得揀，唔係做飲食就係摺衫再唔係就做運輸。咁啱個fd就講到佢讀緊書，佢提到係呢個時勢，張沙紙好撚緊要，無沙紙就只有打份牛工同得個捱字，有個degree係手，就算搵唔到錢都唔撚洗咁辛苦打牛工。第時有學歷+有經驗就多好多選擇。

本身之前我係認為學歷唔重要，但就係呢餐飯就點醒左我，雖然好多人無讀書都可以成功，但其實唔係真係咁多人咁好彩可以發到圍，上天眷顧嘅人真係得個幾個人，讀書除左知識外，真係改變同擴闊眼界同想法。同一年，為左唔再做毅進星，我就走左返去讀IVE HD，揀左科易啲讀嘅垃圾科。
好好彩，HD兩年識到個好同學，Carry我好多assignments，同時一邊返工邊讀，最後好彩輕鬆all pass畢業。之後有THEI 同SHAPE嘅offer，我最後揀左讀shape，貪佢只係讀一年同學費都平啲。適逢今年場運動同依家疫情，有半年無上過face to face class，只係上online learning ，交essay同asm，依家輕輕鬆鬆準備交埋一份asm同FYP就grad得。

又到準備搵工嘅時間，不過我應承自己就算打份office工搵得萬零蚊，都唔會再做飲食業。飲食業真係慘過俾狗屌，好撚惡做，你做過一年飲食再走返去讀書嘅話，你就會覺得讀書都無做飲食咁辛鳩苦。

溫馨提示:大家俾心機學好啲英文，出到黎做野，英文真係好重要。因為咁啱依家份part time，有一半客都係鬼佬接觸，同埋同同事之間嘅Email來往都要用英文，就發現自己啲vocabulary 好唔夠用，我遲下都想再學好啲英文。

呢個就係我由DSE六分到毅進到 bachelor degree (top up) 嘅故事。

最後最後，就算讀唔成書，都千其唔好做警犬，斷六親之餘，收工絕對係抬唔起頭做人，你絕對唔會敢同人講你係做狗。到最後只會返工就著住見馬嬲衣日曬雨淋行咇，收工就同返一樣係狗嘅同事圍威喂，叫霸王雞、返大陸食海底撈，搵埋啲陰質錢都唔會袋得暖。一個唔好彩，到時就無柴或者傷心柴落棺材。就算打份牛工，起碼活得有尊嚴。
考完DSE如果發現身邊有人去考狗就記得上黎介紹俾各位爸絲打認識下。

我都差唔多
DSE得13分
一開始諗住hea讀IVE 畢業打份牛工就算
讀讀下遇到d勤力既同學
由諗住hd畢業就算
開始有目標諗住升讀I大top up
最後竟然比我收到幾個8大offer

爸打有料。

勵志 一齊繼續努力！學英文我覺得睇多啲片幾有用可能我本身對英文都有興趣 然後細個成日睇歐美youtuber 開字幕 見到唔識既字會search下 慢慢進步 加上睇片又會知道埋讀音

Dse 19分畢業就出左黎做野幾年
有時都想讀番書
家陣廿中，但又覺得家陣先讀好遲，冇咩時間咁

有心唔怕遲
大把人廿中廿尾先grad
況且本身19分其實個底都唔算差

SEM 幾 開始發力

如果無經濟壓力，就即刻返去讀啦，諗多一兩年就更加唔會讀。到時三十歲先黎後悔無依家去讀返書，但到時更加無可能讀。

應該點搏番上去好
Ive? Asso果d
再搏番上u?

唔知有冇得搏Pt degree full time做唔到野
因為手停口停

你grad左幾多年？Jupas好似可以用三年前既成績再報過大學，但我唔係expert唔敢肯定
不過如果係諗住讀上去會建議草d錢借grand loan full time 讀再返part time幫補下

同樣背景 不過好彩負碌入去鳩答五科合格

做左幾年野儲錢
22用自己儲果30萬去左外國讀
而家準備u grad(唔係最top 但都算係名校)

咁冇了，都grad左5，6年

食、住同學費，30萬咁少？

去到半工讀 親戚借左十萬
不過都係用左一半

試下apply無壞，應該會俾你interview，你仲有工作經驗，話唔定真係收架

你本身有19分同3322就唔洗讀asso/ hd，你apply Part time degree，唔係啲好神嘅科應該都好大機會會收。

無咩大學本部開pt degree啦 topup要睇佢想唔想讀

外國讀u chur唔chur?
我都好想去外國讀書，可惜自己唔生性，屋企又無錢俾我做啲咁嘅野。
咁你會留係個邊搵食？
如果俾著我就應該讀完唔會返香港

歐陸= chur 過返工
英美= 渡假
我屋企條件應該差過9成香港人
我基本上所有開支都係自己出

但po主呢個情況係咪得OU part time degree可以入？

你都係有英文底先讀得到姐
好多英文拎U 上到HD好快走人

啱啱追返你原來係荷蘭讀，咁應該幾chur

我個陣dse都係負碌攞2，應該唔算有底啦，個陣時嘅level 應該連自我介紹都未必得。
我覺得上到HD就要主要俾心機背個科啲生字，有啲字係好多個module都會有用到。同埋上到hd啲考試錯曬grammar都唔係太緊要， 最主要係你答得啱啲concept同寫到marker知你想表達咩。

OU/ 各大top up
要睇爸打對咩科有興趣

雖然成件事係好勵智
但係唔好亂咁教人啦Ching

同樣13分走咗去讀asso 今年grad
但好大機會冇offer

老實講 有心讀既話 asso/hd都有得駁上8大 好多人都無自制力 你有就已經贏一半人

其實一張沙紙係咪真係咁有用
今年year3垃圾topup degree
好迷惘

同你一樣 但我唔讀sharp, hd夠做了
因為想出嚟返full time job

btw dse我得3分 中，英，通識

sorry for 1999

sor shape先啱 xd
串錯

想問啲top up degree 要錢之餘，有冇話要咩成績？樓主你大概Sem幾走去報？

我HD year 2第一個sem報，Gpa間間學校同科科都唔同，我讀ive gpa得2.7，shape同thei都有offer，但shape有啲科如engine個啲gpa好似無3唔洗諗。

讀到緊係讀埋啦，呢個時勢HD邊到夠

同樓主同一屆dse，不過我就15 分入asso就算間中打下機都有city,poly,edu offer，所以其實dse就算考得唔好都唔好灰心

天無絕人之路 等到8月可能會有
同埋諗清楚自己係咪真係應付啲課程
升到上去 啲嘢會難啲 都year3嘛

唔係話串樓主 topup比錢就讀到 有幾勵志？

一起底荷蘭

希望你個肝仲係度啦

都係 2014 年考 DSE
10 幾分英文 2，能力唔夠，去到 asso 得 2.8 grad
之後碌去 ou 由 year 1 重頭讀起（利申社科）
year 2 幾個學期加埋 3.33
最後轉左去 bu
好快就畢業，覺得英文真係好重要，唔單止影響你做 asm 夠唔夠 vocab 用、句子表達嘅內容夠唔夠準
更影響自己嘅口語表達/交談，同埋信心
大家一齊努力學好英文呀！
依家用緊紅色 grammar in use, 睇 bbc 同學一門外語（專登搵全英教材，順便學埋英文生字）

只能說有好過無，依家dse三萬考生，但有一萬幾個學位，即係有50%人讀到degree，而另外50%又有一半人讀返上degree/top up，咁即係將來有成7成人有degree係手。

加油，我都想有得移民

我絕對知道top up係比下去，只係想勉勵一下中學已經放棄左讀書/dse考得唔好嘅人，考得幾分唔緊要，其實仲有路可以揀。